\documentclass[]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\usepackage{fixltx2e} % provides \textsubscript
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
\else % if luatex or xelatex
  \ifxetex
    \usepackage{mathspec}
  \else
    \usepackage{fontspec}
  \fi
  \defaultfontfeatures{Ligatures=TeX,Scale=MatchLowercase}
\fi
% use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
% use microtype if available
\IfFileExists{microtype.sty}{%
\usepackage{microtype}
\UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{unicode=true,
            pdftitle={p3},
            pdfborder={0 0 0},
            breaklinks=true}
\urlstyle{same}  % don't use monospace font for urls
\usepackage{color}
\usepackage{fancyvrb}
\newcommand{\VerbBar}{|}
\newcommand{\VERB}{\Verb[commandchars=\\\{\}]}
\DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
% Add ',fontsize=\small' for more characters per line
\usepackage{framed}
\definecolor{shadecolor}{RGB}{248,248,248}
\newenvironment{Shaded}{\begin{snugshade}}{\end{snugshade}}
\newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.94,0.16,0.16}{#1}}
\newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.77,0.63,0.00}{#1}}
\newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.81}{#1}}
\newcommand{\BuiltInTok}[1]{#1}
\newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textit{#1}}}
\newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.13,0.29,0.53}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.13,0.29,0.53}{#1}}
\newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.81}{#1}}
\newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.64,0.00,0.00}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\ExtensionTok}[1]{#1}
\newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.81}{#1}}
\newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\ImportTok}[1]{#1}
\newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.13,0.29,0.53}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\NormalTok}[1]{#1}
\newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.81,0.36,0.00}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{#1}}
\newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textit{#1}}}
\newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{#1}
\newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\usepackage{graphicx,grffile}
\makeatletter
\def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth\else\Gin@nat@width\fi}
\def\maxheight{\ifdim\Gin@nat@height>\textheight\textheight\else\Gin@nat@height\fi}
\makeatother
% Scale images if necessary, so that they will not overflow the page
% margins by default, and it is still possible to overwrite the defaults
% using explicit options in \includegraphics[width, height, ...]{}
\setkeys{Gin}{width=\maxwidth,height=\maxheight,keepaspectratio}
\IfFileExists{parskip.sty}{%
\usepackage{parskip}
}{% else
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}
}
\setlength{\emergencystretch}{3em}  % prevent overfull lines
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
\setcounter{secnumdepth}{0}
% Redefines (sub)paragraphs to behave more like sections
\ifx\paragraph\undefined\else
\let\oldparagraph\paragraph
\renewcommand{\paragraph}[1]{\oldparagraph{#1}\mbox{}}
\fi
\ifx\subparagraph\undefined\else
\let\oldsubparagraph\subparagraph
\renewcommand{\subparagraph}[1]{\oldsubparagraph{#1}\mbox{}}
\fi

%%% Use protect on footnotes to avoid problems with footnotes in titles
\let\rmarkdownfootnote\footnote%
\def\footnote{\protect\rmarkdownfootnote}

%%% Change title format to be more compact
\usepackage{titling}

% Create subtitle command for use in maketitle
\providecommand{\subtitle}[1]{
  \posttitle{
    \begin{center}\large#1\end{center}
    }
}

\setlength{\droptitle}{-2em}

  \title{p3}
    \pretitle{\vspace{\droptitle}\centering\huge}
  \posttitle{\par}
    \author{}
    \preauthor{}\postauthor{}
    \date{}
    \predate{}\postdate{}
  

\begin{document}
\maketitle

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  \textbf{Estudiante}: Rodrigo Mauricio Garcia Saenz
\item
  \textbf{CI}: 6901694
\item
  Práctica 3
\end{itemize}

\hypertarget{ejercicios-distribuciones-muestrales}{%
\section{Ejercicios distribuciones
Muestrales}\label{ejercicios-distribuciones-muestrales}}

\hypertarget{section}{%
\subsubsection{1)}\label{section}}

El costo medio de la colegiatura en una universidad estatal de Estados
Unidos es \$4260 anuales. Considere este valor como media poblacional y
asuma que la desviación estándar poblacional es σ  \$900. Suponga que
selecciona una muestra aleatoria de 50 universidades. a. Presente la
distribución muestral de x̄ como media muestral de la colegiatura en las
50 uni- versidades. b. ¿Cuál es la probabilidad de que la muestra
aleatoria simple proporcione una media muestral que no difiera de la
media poblacional en más de \$250? c. ¿Cuál es la probabilidad de que la
muestra aleatoria simple proporcione una media muestral que no difiera
de la media poblacional en más de \$100?

\hypertarget{sol.}{%
\paragraph{Sol.}\label{sol.}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  X = 4260, Media poblacional
\item
  σ = 900, Desviación estándar poblacional
\item
  n = 50, tamaño de la mu2estra
\end{itemize}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\alph{enumi})}
\item
  Sabiendo que x̄ es la media muestal. Luego de E(x̄)= 4260,calculamos la
  desvicación estándar muestral σ\_x = σ/sqrt(n) = 900/sqrt(50) =
  127.28. \texttt{σ\_x\ =\ 127.28}
\item
  Se pide calcular la probabilidad de que x̄ sea: 4260-250\textless{}
  x̄\textless{}4260+250, luego estandarizando para usar la tabla de
  distribución normal,
\end{enumerate}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{z1=((}\DecValTok{4260-250}\NormalTok{)}\OperatorTok{-}\DecValTok{4260}\NormalTok{)}\OperatorTok{/}\FloatTok{127.28}
\NormalTok{z2=((}\DecValTok{4260}\OperatorTok{+}\DecValTok{250}\NormalTok{)}\OperatorTok{-}\DecValTok{4260}\NormalTok{)}\OperatorTok{/}\FloatTok{127.28}
\NormalTok{prob =}\StringTok{ }\KeywordTok{pnorm}\NormalTok{(z2) }\OperatorTok{-}\StringTok{ }\KeywordTok{pnorm}\NormalTok{(z1)}
\NormalTok{prob}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 0.95049
\end{verbatim}

Entonces se concluye que la probabilidad de que la media muestral no
difiera en más de 250 de la media poblacional es \texttt{0.95049}.

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\alph{enumi})}
\setcounter{enumi}{2}
\tightlist
\item
  De la misma forma que el enunciado anterior pero con la diferencia de
  100.
\end{enumerate}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{z1=((}\DecValTok{4260-100}\NormalTok{)}\OperatorTok{-}\DecValTok{4260}\NormalTok{)}\OperatorTok{/}\FloatTok{127.28}
\NormalTok{z2=((}\DecValTok{4260}\OperatorTok{+}\DecValTok{100}\NormalTok{)}\OperatorTok{-}\DecValTok{4260}\NormalTok{)}\OperatorTok{/}\FloatTok{127.28}
\NormalTok{prob =}\StringTok{ }\KeywordTok{pnorm}\NormalTok{(z2) }\OperatorTok{-}\StringTok{ }\KeywordTok{pnorm}\NormalTok{(z1)}
\NormalTok{prob}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 0.5679388
\end{verbatim}

Entonces la probabilidad de que la media muestral no difiera más de 100
a la media poblacional es \textbf{0.5679388}.

\hypertarget{section-1}{%
\subsection{2)}\label{section-1}}

Un hombre golfista tiene una puntuación promedio de 95 y una mujer de
106 (Golf Digest, abril de 2006). Considere estos valores como medias
poblacionales de los hombres y de las mujeres y suponga que la
desviación estándar poblacional es σ  14 golpes en ambos casos. Se
tomará una muestra aleatoria simple de 40 golfistas hombres y otra de 45
mujeres golfistas.

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\alph{enumi}.}
\tightlist
\item
  Dé la distribución muestral de x̄ correspondiente a los hombres
  golfistas.
\item
  ¿Cuál es la probabilidad de que, en el caso de los hombres golfistas,
  la media muestral no difiera en más de 3 golpes de la media
  poblacional?
\item
  ¿Cuál es la probabilidad de que, en el caso de las mujeres golfistas,
  la media muestral no di- fiera en más de 3 golpes de la media
  poblacional?
\item
  ¿En cuál de los casos, inciso a o inciso b, es mayor la probabilidad
  de que la media mues- tral no difiera en más de 3 golpes de la media
  poblacional? ¿Por qué?
\end{enumerate}

\hypertarget{solucion}{%
\subsubsection{solución}\label{solucion}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  X1 = 95
\item
  X2 = 106
\item
  σ1 = σ2 = 14
\end{itemize}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\alph{enumi})}
\tightlist
\item
  Calculando σm1 y σm2 con n1=40 y también calculando o σm2 con n2=45.
\end{enumerate}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{x1=}\DecValTok{95}\NormalTok{;}
\NormalTok{x2=}\DecValTok{106}\NormalTok{;}
\NormalTok{σ1=σ2=}\DecValTok{14}\NormalTok{;}
\NormalTok{n1=}\DecValTok{40}\NormalTok{;}
\NormalTok{n2=}\DecValTok{45}\NormalTok{;}
\NormalTok{σm1 =}\StringTok{ }\NormalTok{σ1}\OperatorTok{/}\KeywordTok{sqrt}\NormalTok{(n1);}
\NormalTok{σm2 =}\StringTok{ }\NormalTok{σ2}\OperatorTok{/}\KeywordTok{sqrt}\NormalTok{(n2);}
\KeywordTok{cat}\NormalTok{(}\StringTok{"σm1 ="}\NormalTok{, σm1,}\StringTok{"}\CharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{"}\NormalTok{);}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## σm1 = 2.213594
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{cat}\NormalTok{(}\StringTok{"σm2 ="}\NormalTok{, σm2);}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## σm2 = 2.086997
\end{verbatim}

Entonces \texttt{σm1=2.213594} y \texttt{σm2=2.086997}.

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\alph{enumi})}
\setcounter{enumi}{1}
\tightlist
\item
  Se pide calcular la probabilidad de que X1-3 \textless{} x̄1
  \textless{} X2+3:
\end{enumerate}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{x1=}\DecValTok{95}\NormalTok{;}
\NormalTok{σm1 =}\StringTok{ }\FloatTok{2.213594}\NormalTok{; }\CommentTok{# de resultado anterior}
\NormalTok{z1 =}\StringTok{ }\NormalTok{((x1}\DecValTok{-3}\NormalTok{)}\OperatorTok{-}\NormalTok{x1)}\OperatorTok{/}\NormalTok{σm1;}
\NormalTok{z2 =}\StringTok{ }\NormalTok{((x1}\OperatorTok{+}\DecValTok{3}\NormalTok{)}\OperatorTok{-}\NormalTok{x1)}\OperatorTok{/}\NormalTok{σm1;}
\NormalTok{prob =}\StringTok{ }\KeywordTok{pnorm}\NormalTok{(z2, }\DataTypeTok{mean=}\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DataTypeTok{sd=}\DecValTok{1}\NormalTok{) }\OperatorTok{-}\StringTok{ }\KeywordTok{pnorm}\NormalTok{(z1, }\DataTypeTok{mean=}\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DataTypeTok{sd=}\DecValTok{1}\NormalTok{)}
\NormalTok{prob}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 0.8246659
\end{verbatim}

La probabilidad para los hombres golfistas de que la media muestral no
difiera en 3 de la media poblacional es \textbf{0.8246659}.

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\alph{enumi})}
\setcounter{enumi}{2}
\tightlist
\item
  De igual forma que en el caso anterior:
\end{enumerate}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{x2=}\DecValTok{106}\NormalTok{;}
\NormalTok{σm1 =}\StringTok{ }\FloatTok{2.086997}\NormalTok{;}
\NormalTok{z1 =}\StringTok{ }\NormalTok{((x2}\DecValTok{-3}\NormalTok{)}\OperatorTok{-}\NormalTok{x2)}\OperatorTok{/}\NormalTok{σm2;}
\NormalTok{z2 =}\StringTok{ }\NormalTok{((x2}\OperatorTok{+}\DecValTok{3}\NormalTok{)}\OperatorTok{-}\NormalTok{x2)}\OperatorTok{/}\NormalTok{σm2;}
\NormalTok{prob =}\StringTok{ }\KeywordTok{pnorm}\NormalTok{(z2, }\DataTypeTok{mean=}\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DataTypeTok{sd=}\DecValTok{1}\NormalTok{) }\OperatorTok{-}\StringTok{ }\KeywordTok{pnorm}\NormalTok{(z1, }\DataTypeTok{mean=}\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DataTypeTok{sd=}\DecValTok{1}\NormalTok{)}
\NormalTok{prob}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 0.8494162
\end{verbatim}

Entonces para las mujeres golfistas, la probabilidad de que la media
muestral no difiera en 3 golpes de la media poblacional es
\textbf{0.8494162}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\alph{enumi})}
\setcounter{enumi}{3}
\tightlist
\item
  La probabilidad de que la media muestral no difiera en más de tres
  golpes es mayor para las mujeres golfistas y esto por que el tamaño de
  la muestra de las mujeres golfistas es mayor y la desviación estándar
  muestral es también más pequeña lo que indica mayor homogeneidad con
  respecto a la media en el caso de las mujeres golfistas.
\end{enumerate}

\hypertarget{section-2}{%
\subsection{3)}\label{section-2}}

Una empresa de material eléctrico fabrica bombillas de luz cuya
duración, antes de quemarse, se dsitribuye con una media igual a 800
horas y una desviación estándar de 40 horas. Calcule la probabilidad de
que una bombilla se queme entre 778 y 834 horas.

\hypertarget{solucion-1}{%
\subsubsection{Solución}\label{solucion-1}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  X = 800, media
\item
  σ = 40, desviación estándar
\end{itemize}

Para este caso se calculan dos valores de z:

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{X =}\StringTok{ }\DecValTok{800}
\NormalTok{σ =}\StringTok{ }\DecValTok{40}
\NormalTok{z1=(}\DecValTok{778} \OperatorTok{-}\StringTok{ }\NormalTok{X)}\OperatorTok{/}\NormalTok{σ;}
\NormalTok{prob_z1=}\KeywordTok{pnorm}\NormalTok{(z1);}
\NormalTok{z2=(}\DecValTok{834} \OperatorTok{-}\StringTok{ }\NormalTok{X)}\OperatorTok{/}\NormalTok{σ;}
\NormalTok{prob_z2=}\KeywordTok{pnorm}\NormalTok{(z2);}
\CommentTok{# luego se calcula P(778 < X < 834) = P (Z<0.85) - P(Z<-0.55)}
\NormalTok{prob_z2 }\OperatorTok{-}\StringTok{ }\NormalTok{prob_z1}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 0.5111778
\end{verbatim}

Luego se concluye que la probabilidad de que una bombilla se queme entre
778 y 934 horas es de \textbf{0.5111778}.

\hypertarget{section-3}{%
\subsection{4)}\label{section-3}}

El director de una empresa piensa que 30\% de los pedidos provienen de
nuevos compradores. Para ver la proporción de nuevos compradores se
usará una muestra aleatoria simple de 100 pe- didos. a. Suponga que el
director está en lo cierto y que p = 0.30. ¿Cuál es la distribución
muestral de p̄ en este estudio? b. ¿Cuál es la probabilidad de que la
proporción muestral de p̄ esté entre 0.20 y 0.40? c. ¿Cuál es la
probabilidad que la proporción muestral de p̄ esté entre 0.25 y 0.35?

\hypertarget{sol.-1}{%
\subsubsection{Sol.}\label{sol.-1}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  p=0.3
\item
  n=100
\end{itemize}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\alph{enumi})}
\tightlist
\item
  La distribución normal es la adecuada por que np = 100(.30) = 30 y n(1
  - p) = 100(.70) = 70 son ambos mayores que 5.
\end{enumerate}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{σp =}\StringTok{ }\KeywordTok{sqrt}\NormalTok{((}\FloatTok{0.3}\OperatorTok{*}\FloatTok{0.7}\NormalTok{)}\OperatorTok{/}\DecValTok{100}\NormalTok{) }
\KeywordTok{cat}\NormalTok{(}\StringTok{"Desviación estándar de la proporción:"}\NormalTok{,σp);}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## Desviación estándar de la proporción: 0.04582576
\end{verbatim}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\alph{enumi})}
\setcounter{enumi}{1}
\tightlist
\item
  Se calcula P(a\textless{}x\textless{}b) = P(0.2 \textless{} p̄ - p
  \textless{} 0.4)
\end{enumerate}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{p=}\FloatTok{0.3}
\NormalTok{q=}\FloatTok{0.7}
\NormalTok{n=}\DecValTok{100}
\NormalTok{z1=((}\FloatTok{0.2}\OperatorTok{-}\NormalTok{p)}\OperatorTok{/}\KeywordTok{sqrt}\NormalTok{((p}\OperatorTok{*}\NormalTok{q)}\OperatorTok{/}\NormalTok{n))}
\NormalTok{z2=((}\FloatTok{0.4}\OperatorTok{-}\NormalTok{p)}\OperatorTok{/}\KeywordTok{sqrt}\NormalTok{((p}\OperatorTok{*}\NormalTok{q)}\OperatorTok{/}\NormalTok{n))}
\KeywordTok{pnorm}\NormalTok{(z2) }\OperatorTok{-}\StringTok{ }\KeywordTok{pnorm}\NormalTok{(z1)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 0.9709037
\end{verbatim}

La probabilidad de que la proporción muestral de la proporción p̄esté
entre 0.2 y 0.4 es \textbf{0.9709037}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\alph{enumi})}
\setcounter{enumi}{2}
\tightlist
\item
  De igual manera
\end{enumerate}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{p=}\FloatTok{0.3}
\NormalTok{q=}\FloatTok{0.7}
\NormalTok{n=}\DecValTok{100}
\NormalTok{z1=((}\FloatTok{0.25}\OperatorTok{-}\NormalTok{p)}\OperatorTok{/}\KeywordTok{sqrt}\NormalTok{((p}\OperatorTok{*}\NormalTok{q)}\OperatorTok{/}\NormalTok{n))}
\NormalTok{z2=((}\FloatTok{0.35}\OperatorTok{-}\NormalTok{p)}\OperatorTok{/}\KeywordTok{sqrt}\NormalTok{((p}\OperatorTok{*}\NormalTok{q)}\OperatorTok{/}\NormalTok{n))}
\KeywordTok{pnorm}\NormalTok{(z2) }\OperatorTok{-}\StringTok{ }\KeywordTok{pnorm}\NormalTok{(z1)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 0.7247665
\end{verbatim}

La probabilidad de que la proporción muestral de la proporción p̄esté
entre 0.2 y 0.4 es \textbf{0.7247665}

\hypertarget{section-4}{%
\subsection{5)}\label{section-4}}

El Democrat and Chronicle informa que 25\% de los vuelos que llegaron al
aeropuerto de San Diego en los primeros cinco meses de 2001, arribaron
con retraso (Democrat and Chronicle, 23 de julio de 2001). Suponga que
la proporción poblacional sea p  0.25.

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\alph{enumi}.}
\tightlist
\item
  Muestre la distribución muestral de p̄ , la proporción de vuelos
  retrasados en una muestra de 1 000 vuelos.
\item
  ¿Cuál es la probabilidad de que la diferencia entre las proporciones
  muestral y poblacional no sea mayor que 0.03, si el tamaño de la
  muestra es 1000?
\item
  Responda el inciso b con una muestra de 500 vuelos.
\end{enumerate}

\hypertarget{sol.-2}{%
\subsubsection{sol.}\label{sol.-2}}

-n = 1000 -x = 0.25 -p = 0.25

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\alph{enumi})}
\tightlist
\item
  La distribución normal es la adecuada por que np = 1000(.25) = 150 y
  n(1 - p) = 1000(.65) = 750 son ambos mayores que 5.
\end{enumerate}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{np=}\DecValTok{1000}\OperatorTok{*}\NormalTok{(.}\DecValTok{25}\NormalTok{)}
\NormalTok{σp =}\StringTok{ }\KeywordTok{sqrt}\NormalTok{((}\FloatTok{0.25}\OperatorTok{*}\FloatTok{0.65}\NormalTok{)}\OperatorTok{/}\DecValTok{1000}\NormalTok{) }
\KeywordTok{cat}\NormalTok{(}\StringTok{"Desviación estándar de la proporción:"}\NormalTok{,σp);}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## Desviación estándar de la proporción: 0.01274755
\end{verbatim}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\alph{enumi})}
\setcounter{enumi}{1}
\tightlist
\item
  Calculando.
\end{enumerate}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{p=}\FloatTok{0.25}
\NormalTok{q=}\DecValTok{1}\OperatorTok{-}\NormalTok{p}
\NormalTok{n=}\DecValTok{1000}
\NormalTok{z1=(((}\FloatTok{0.25} \OperatorTok{-}\StringTok{ }\FloatTok{0.03}\NormalTok{)}\OperatorTok{-}\NormalTok{p)}\OperatorTok{/}\KeywordTok{sqrt}\NormalTok{((p}\OperatorTok{*}\NormalTok{q)}\OperatorTok{/}\NormalTok{n))}
\NormalTok{z2=(((}\FloatTok{0.25} \OperatorTok{+}\StringTok{ }\FloatTok{0.03}\NormalTok{)}\OperatorTok{-}\NormalTok{p)}\OperatorTok{/}\KeywordTok{sqrt}\NormalTok{((p}\OperatorTok{*}\NormalTok{q)}\OperatorTok{/}\NormalTok{n))}
\KeywordTok{pnorm}\NormalTok{(z2) }\OperatorTok{-}\StringTok{ }\KeywordTok{pnorm}\NormalTok{(z1)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 0.9715403
\end{verbatim}

La probabilidad de que la diferencia entre las proporciones muestral y
poblacional no sea mayor que 0.03 si el tamaño de la muestra es 1000 es
\textbf{0.9715403}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\alph{enumi})}
\setcounter{enumi}{2}
\tightlist
\item
  Calculando.
\end{enumerate}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{p=}\FloatTok{0.25}
\NormalTok{q=}\DecValTok{1}\OperatorTok{-}\NormalTok{p}
\NormalTok{n=}\DecValTok{500}
\NormalTok{z1=(((}\FloatTok{0.25} \OperatorTok{-}\StringTok{ }\FloatTok{0.03}\NormalTok{)}\OperatorTok{-}\NormalTok{p)}\OperatorTok{/}\KeywordTok{sqrt}\NormalTok{((p}\OperatorTok{*}\NormalTok{q)}\OperatorTok{/}\NormalTok{n))}
\NormalTok{z2=(((}\FloatTok{0.25} \OperatorTok{+}\StringTok{ }\FloatTok{0.03}\NormalTok{)}\OperatorTok{-}\NormalTok{p)}\OperatorTok{/}\KeywordTok{sqrt}\NormalTok{((p}\OperatorTok{*}\NormalTok{q)}\OperatorTok{/}\NormalTok{n))}
\KeywordTok{pnorm}\NormalTok{(z2) }\OperatorTok{-}\StringTok{ }\KeywordTok{pnorm}\NormalTok{(z1)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 0.8786647
\end{verbatim}

La probabilidad de que la diferencia entre las proporciones muestral y
poblacional no sea mayor que 0.03 si el tamaño de la muestra es 500 es
\textbf{0.8786647}.

\hypertarget{section-5}{%
\subsection{6)}\label{section-5}}

El Food Marketing Institute informa que 17\% de los hogares gastan más
de \$100 en productos de abarrotes. Suponga que la proporción
poblacional es p = 0.17 y que de la población se toma una muestra
aleatoria simple de 800 hogares.

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\alph{enumi}.}
\tightlist
\item
  ¿Cuál es la probabilidad de que la proporción poblacional no difiera
  en más de 0.02 de la proporción poblacional?
\item
  Conteste el inciso b en el caso de que el tamaño de la muestra sea
  1600 hogares.
\end{enumerate}

\hypertarget{sol.-3}{%
\subsubsection{sol.}\label{sol.-3}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  x = 0.17
\item
  p = 0.17
\item
  n = 800
\end{itemize}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{np=}\DecValTok{1000}\OperatorTok{*}\NormalTok{(.}\DecValTok{17}\NormalTok{)}
\NormalTok{σp =}\StringTok{ }\KeywordTok{sqrt}\NormalTok{((}\FloatTok{0.17}\OperatorTok{*}\NormalTok{(}\DecValTok{1}\FloatTok{-0.17}\NormalTok{))}\OperatorTok{/}\DecValTok{800}\NormalTok{) }
\KeywordTok{cat}\NormalTok{(}\StringTok{"Desviación estándar de la proporción:"}\NormalTok{,σp);}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## Desviación estándar de la proporción: 0.01328062
\end{verbatim}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\alph{enumi})}
\tightlist
\item
  Calculando.
\end{enumerate}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{p=}\FloatTok{0.17}
\NormalTok{q=}\DecValTok{1}\OperatorTok{-}\NormalTok{p}
\NormalTok{n=}\DecValTok{800}
\NormalTok{z1=(((p }\OperatorTok{-}\StringTok{ }\FloatTok{0.02}\NormalTok{)}\OperatorTok{-}\NormalTok{p)}\OperatorTok{/}\KeywordTok{sqrt}\NormalTok{((p}\OperatorTok{*}\NormalTok{q)}\OperatorTok{/}\NormalTok{n))}
\NormalTok{z2=(((p }\OperatorTok{+}\StringTok{ }\FloatTok{0.03}\NormalTok{)}\OperatorTok{-}\NormalTok{p)}\OperatorTok{/}\KeywordTok{sqrt}\NormalTok{((p}\OperatorTok{*}\NormalTok{q)}\OperatorTok{/}\NormalTok{n))}
\KeywordTok{pnorm}\NormalTok{(z2) }\OperatorTok{-}\StringTok{ }\KeywordTok{pnorm}\NormalTok{(z1)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 0.9220165
\end{verbatim}

La probabilidad de que la porporción poblacional no difiera en mas de
0.02 de la proporción muestral es \textbf{0.9220165} para una muestra de
800 hogares. b) para 1600 hogares.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{p=}\FloatTok{0.17}
\NormalTok{q=}\DecValTok{1}\OperatorTok{-}\NormalTok{p}
\NormalTok{n=}\DecValTok{1600}
\NormalTok{z1=(((p }\OperatorTok{-}\StringTok{ }\FloatTok{0.02}\NormalTok{)}\OperatorTok{-}\NormalTok{p)}\OperatorTok{/}\KeywordTok{sqrt}\NormalTok{((p}\OperatorTok{*}\NormalTok{q)}\OperatorTok{/}\NormalTok{n))}
\NormalTok{z2=(((p }\OperatorTok{+}\StringTok{ }\FloatTok{0.03}\NormalTok{)}\OperatorTok{-}\NormalTok{p)}\OperatorTok{/}\KeywordTok{sqrt}\NormalTok{((p}\OperatorTok{*}\NormalTok{q)}\OperatorTok{/}\NormalTok{n))}
\KeywordTok{pnorm}\NormalTok{(z2) }\OperatorTok{-}\StringTok{ }\KeywordTok{pnorm}\NormalTok{(z1)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 0.9827033
\end{verbatim}

La probabilidad de que la porporción poblacional no difiera en mas de
0.02 de la proporción muestral es \textbf{0.9827033} para una muestra de
800 hogares.

\hypertarget{section-6}{%
\subsection{7)}\label{section-6}}

Se llevó a cabo un experimento donde se compararon dos tipos de motores,
el A y el B. Me midió el rendimiento del combustible en millas por
galón. Se realizarón 50 experimentos con el motor tipo A y 75 con el de
tipo B. La gasolina utlizada y las demás condiciones se mantuvierón
constantes. El rendimiento promedio de gasolina para el motor A fue de
36 millas por galón y el prmedio para el motor B fue 42 millas por
galón. Calcule un intervalo de confianza al 96\% sobre mu\_B - mu\_A,
donde mu\_B - mu\_A corresponden a la media de la población del
rendimiento de millas por galón para los motores A y B, respectivamente.
Suponga que las desviaciones estádar de la población son 6 y 8 para los
motores A y B respectivamente.

\hypertarget{sol.-4}{%
\subsubsection{Sol.}\label{sol.-4}}

Sabiendo que:

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  μB - μA es xB - xA = 42 - 36 = 6, si usamos ic = 0.04
\end{itemize}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{qnorm}\NormalTok{(}\FloatTok{0.02}\NormalTok{);}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] -2.053749
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\CommentTok{# sustituyendo}
\NormalTok{iinf =}\StringTok{ }\DecValTok{6} \OperatorTok{+}\StringTok{ }\KeywordTok{qnorm}\NormalTok{(}\FloatTok{0.02}\NormalTok{)}\OperatorTok{*}\NormalTok{(}\KeywordTok{sqrt}\NormalTok{((}\DecValTok{65}\OperatorTok{/}\DecValTok{75}\NormalTok{)}\OperatorTok{+}\NormalTok{(}\DecValTok{36}\OperatorTok{/}\DecValTok{50}\NormalTok{)));}
\NormalTok{isup =}\StringTok{ }\DecValTok{6} \OperatorTok{-}\StringTok{ }\KeywordTok{qnorm}\NormalTok{(}\FloatTok{0.02}\NormalTok{)}\OperatorTok{*}\NormalTok{(}\KeywordTok{sqrt}\NormalTok{((}\DecValTok{65}\OperatorTok{/}\DecValTok{75}\NormalTok{)}\OperatorTok{+}\NormalTok{(}\DecValTok{36}\OperatorTok{/}\DecValTok{50}\NormalTok{)));}
\KeywordTok{cat}\NormalTok{(}\StringTok{"El intervalo de confianza al 96% es"}\NormalTok{, iinf,}\StringTok{" < μB - μA <"}\NormalTok{, isup)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## El intervalo de confianza al 96% es 3.413037  < μB - μA < 8.586963
\end{verbatim}

\hypertarget{section-7}{%
\subsection{8)}\label{section-7}}

Se llevan a cabo dos experimentos independientes en los que se comparan
dos tipos diferentes de pintura, el A y el B. Con la pintura tipo A se
pintan 18 especímenes y se registra el tiempo (en horas) que cada uno
tarda en secar. Lo mismo se hace con la pintura del tipo B. Se sabe que
la desviación estándar de población de ambas es 1.0. Si supone que los
especímenes pintados se secan en el mismo tiempo medio con los dos tipos
pintura, calcule P(XA - XB \textgreater{} 1.0), donde XA y XB son los
tiempos promedio de secado para muestras de tamaño na = nb = 18.

\hypertarget{sol.-5}{%
\subsubsection{Sol.}\label{sol.-5}}

Sabiendo que la distribución μA - μB es aproximadamente normal con
media:

\href{f1.png}{!f1}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{pnorm}\NormalTok{(}\DecValTok{1}\OperatorTok{/}\DecValTok{9}\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 0.5442359
\end{verbatim}

Con el valor de XA - XB = 1.0 se tiene:

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{z=(}\FloatTok{1.0} \OperatorTok{-}\StringTok{ }\DecValTok{0}\NormalTok{)}\OperatorTok{/}\KeywordTok{sqrt}\NormalTok{(}\DecValTok{1}\OperatorTok{/}\DecValTok{9}\NormalTok{)}
\KeywordTok{pnorm}\NormalTok{(z)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 0.9986501
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\CommentTok{# luego}
\CommentTok{# P(Z > 3.0) = 1- P(Z < 3.0):}
\NormalTok{prob =}\StringTok{ }\DecValTok{1} \OperatorTok{-}\StringTok{ }\KeywordTok{pnorm}\NormalTok{(z)}
\NormalTok{prob}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 0.001349898
\end{verbatim}

Entonces la probabilidad del tiempo que la diferencia promedio de secado
de la pintura A y pintura B sea mayor a 1.0 es \textbf{0.001349898}

\hypertarget{section-8}{%
\subsection{9)}\label{section-8}}

Para el ejercicio anterior calcule diferencia de promedios muestrales
sea 15 minutos de secado si μA = μB.

\hypertarget{sol.-6}{%
\subsubsection{Sol.}\label{sol.-6}}

Sabiendo que 15 minutos son \texttt{0.25} horas:

\href{f2.png}{!f2}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\CommentTok{# P(Z > 3/4) = 1 - P (Z < 0.75) = 1 - 0.75:}
\KeywordTok{cat}\NormalTok{(}\StringTok{"La probabilidad de que la diferencia de medias en las muestras A y B sea de 15 minutos es"}\NormalTok{, }\DecValTok{1} \OperatorTok{-}\StringTok{ }\KeywordTok{pnorm}\NormalTok{(}\FloatTok{0.75}\NormalTok{))}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## La probabilidad de que la diferencia de medias en las muestras A y B sea de 15 minutos es 0.2266274
\end{verbatim}

\hypertarget{section-9}{%
\subsection{10)}\label{section-9}}

Un fabricante de baterías para automóvil garantiza que sy producto
durará, en promedio 3 años con una desviación estándar de 1 año. Si
cinco de estas baterías tienen duaraciones de 1.9, 2.4, 3.0 , 3.5 y 4.2
años, ¿el fabricante continuará convencido de que sus baterías tienen
una desviación estándar de 1 año? Suponga que las duraciones de las
baterías siguen una distribución normal.

\hypertarget{sol}{%
\subsubsection{Sol}\label{sol}}

Primero se calcula la varianza S²

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{medias =}\StringTok{ }\KeywordTok{c}\NormalTok{(}\FloatTok{1.9}\NormalTok{, }\FloatTok{2.4}\NormalTok{, }\FloatTok{3.0}\NormalTok{, }\FloatTok{3.5}\NormalTok{, }\FloatTok{4.2}\NormalTok{)}
\NormalTok{varianza_muestral =}\StringTok{ }\ControlFlowTok{function}\NormalTok{ (medias) \{}
\NormalTok{  n =}\StringTok{ }\KeywordTok{length}\NormalTok{(medias);}
\NormalTok{  s =}\StringTok{ }\NormalTok{(}\DecValTok{1}\OperatorTok{/}\NormalTok{(n}\OperatorTok{*}\NormalTok{(n}\DecValTok{-1}\NormalTok{)))}\OperatorTok{*}\NormalTok{(n}\OperatorTok{*}\NormalTok{(}\KeywordTok{sum}\NormalTok{(medias}\OperatorTok{^}\DecValTok{2}\NormalTok{)) }\OperatorTok{-}\StringTok{ }\NormalTok{(}\KeywordTok{sum}\NormalTok{(medias))}\OperatorTok{^}\DecValTok{2}\NormalTok{);}
  \KeywordTok{return}\NormalTok{(s);}
\NormalTok{\}}
\NormalTok{S2 =}\StringTok{ }\KeywordTok{varianza_muestral}\NormalTok{(medias)}
\NormalTok{S2}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 0.815
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\CommentTok{# Luego calculando  usando la formula chi-cuadrado}
\NormalTok{n =}\StringTok{ }\KeywordTok{length}\NormalTok{(medias);}
\NormalTok{devstd=}\DecValTok{1}\NormalTok{;}
\NormalTok{X2 =}\StringTok{ }\NormalTok{((n}\DecValTok{-1}\NormalTok{)}\OperatorTok{*}\NormalTok{S2) }\OperatorTok{/}\StringTok{ }\NormalTok{devstd;}
\NormalTok{X2}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 3.26
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{pchisq}\NormalTok{(X2, }\DecValTok{4}\NormalTok{, }\DataTypeTok{lower.tail =}\NormalTok{ T)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 0.4847052
\end{verbatim}

Partiendo de un nivel de confianza del 95\% para cuatro grados de
liberad, la probabilidad debería estar entre 11.1 y 0.484. Observando
que la probabilidad de la desviación estándar para las baterías sea de 1
año es 0.4847052 y este valor esta en el intervalo permitido se concluye
que el fabricante puede confiar en que sus baterías \textbf{tienen una
duración de un año} al 95\% de confianza.

\hypertarget{section-10}{%
\subsection{11)}\label{section-10}}

Suponga que los tiempos requeridos por un cierto autobús para alcanzar
un de sus destinos en una ciudad grande forman una distribución normal
con una desviación estándar σ=1 minuto. Si se elige al azar una muestra
de 17 tiempos, encuentre la probabilidad de que la varianza muestral sea
mayor que 2.

\hypertarget{sol.-7}{%
\subsubsection{Sol.}\label{sol.-7}}

Econtrando el valor de chi cuadrada:

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{devstd=}\DecValTok{1}\NormalTok{; }\CommentTok{# desviacion estandar}
\NormalTok{n =}\StringTok{ }\DecValTok{17}\NormalTok{;}
\NormalTok{S2 =}\StringTok{ }\DecValTok{2}\NormalTok{; }\CommentTok{# varianza muestral}
\NormalTok{X2 =}\StringTok{ }\NormalTok{((n}\DecValTok{-1}\NormalTok{)}\OperatorTok{*}\NormalTok{S2) }\OperatorTok{/}\StringTok{ }\NormalTok{devstd;}
\CommentTok{# buscando en la tabla}
\NormalTok{prob =}\StringTok{ }\KeywordTok{pchisq}\NormalTok{(X2, }\DataTypeTok{df=}\NormalTok{n}\DecValTok{-1}\NormalTok{)}
\CommentTok{# como se trata de encontrar la probabilidad de valores mayores}
\KeywordTok{cat}\NormalTok{(}\StringTok{"La probabilidad de que de una muestra de 17 tiempos la varianza muestra sea mayor que 2 es"}\NormalTok{, }\DecValTok{1} \OperatorTok{-}\StringTok{ }\NormalTok{prob)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## La probabilidad de que de una muestra de 17 tiempos la varianza muestra sea mayor que 2 es 0.009999781
\end{verbatim}

\hypertarget{section-11}{%
\subsection{12)}\label{section-11}}

Encuentre la probabilidad de que una muestra aleatoria de 25
observaciones, de una población normal con varianza σ=6, tenga una
varianza muestral:

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\alph{enumi})}
\tightlist
\item
  Mayor que 9.1
\item
  Entre 3.462 y 10.745
\end{enumerate}

\hypertarget{sol.-8}{%
\subsubsection{Sol.}\label{sol.-8}}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\alph{enumi})}
\tightlist
\item
  Encontrando el valor de chi cuadrada:
\end{enumerate}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{devstd=}\DecValTok{6}\NormalTok{; }\CommentTok{# desviacion estandar}
\NormalTok{n =}\StringTok{ }\DecValTok{25}\NormalTok{;}
\NormalTok{S2 =}\StringTok{ }\FloatTok{9.1}\NormalTok{; }\CommentTok{# varianza muestral deseada}
\NormalTok{X2 =}\StringTok{ }\NormalTok{((n}\DecValTok{-1}\NormalTok{)}\OperatorTok{*}\NormalTok{S2) }\OperatorTok{/}\StringTok{ }\NormalTok{devstd;}
\NormalTok{prob =}\StringTok{ }\KeywordTok{pchisq}\NormalTok{(X2, }\DataTypeTok{df=}\NormalTok{n}\DecValTok{-1}\NormalTok{, }\DataTypeTok{lower.tail=}\NormalTok{F)}
\NormalTok{prob}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 0.0501701
\end{verbatim}

La probabilidad de que la varianza muestral sea mayor a 9.1 es
\textbf{0.0501701}.

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\alph{enumi})}
\setcounter{enumi}{1}
\tightlist
\item
  Calculando los valores de Chi cuadrada para 3.462 y 10.745
\end{enumerate}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{devstd=}\DecValTok{6}\NormalTok{; }\CommentTok{# desviacion estandar}
\NormalTok{n =}\StringTok{ }\DecValTok{25}\NormalTok{;}
\NormalTok{S2_}\DecValTok{1}\NormalTok{ =}\StringTok{ }\FloatTok{3.462}\NormalTok{; }\CommentTok{# varianza muestral deseada 1}
\NormalTok{S2_}\DecValTok{2}\NormalTok{ =}\StringTok{ }\FloatTok{10.745}\NormalTok{; }\CommentTok{# varianza muestral deseada 2}
\NormalTok{X2_}\DecValTok{1}\NormalTok{ =}\StringTok{ }\NormalTok{((n}\DecValTok{-1}\NormalTok{)}\OperatorTok{*}\NormalTok{S2_}\DecValTok{1}\NormalTok{) }\OperatorTok{/}\StringTok{ }\NormalTok{devstd;}
\NormalTok{X2_}\DecValTok{2}\NormalTok{ =}\StringTok{ }\NormalTok{((n}\DecValTok{-1}\NormalTok{)}\OperatorTok{*}\NormalTok{S2_}\DecValTok{2}\NormalTok{) }\OperatorTok{/}\StringTok{ }\NormalTok{devstd;}
\CommentTok{# Luego calculando la probabilidad P(X2_1 < S² < X2_2)}
\NormalTok{prob1 =}\StringTok{ }\KeywordTok{pchisq}\NormalTok{(X2_}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DataTypeTok{df=}\NormalTok{n}\DecValTok{-1}\NormalTok{, }\DataTypeTok{lower.tail=}\NormalTok{F)}
\NormalTok{prob2 =}\StringTok{ }\KeywordTok{pchisq}\NormalTok{(X2_}\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DataTypeTok{df=}\NormalTok{n}\DecValTok{-1}\NormalTok{, }\DataTypeTok{lower.tail=}\NormalTok{F)}
\KeywordTok{cat}\NormalTok{(}\StringTok{"La probabilidad de que la varianza esté entre 3.462 y 10.745 es"}\NormalTok{, prob1 }\OperatorTok{-}\StringTok{ }\NormalTok{prob2)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## La probabilidad de que la varianza esté entre 3.462 y 10.745 es 0.9400097
\end{verbatim}

\hypertarget{section-12}{%
\subsection{13)}\label{section-12}}

Un ingeniero afirma que el rendimiento medio de la población de un
cierto proceso de lotes es 500 gramos por militro de materia prima. Para
verificar dicha afirmación muestrea 25 lotes cada mes. Si el valor de t
calculado cae entre -t(0.05) y t(0.05) queda satisfecho con su
afirmación. ¿qué conclusión debería sacar de una muestra que tiene una
media x=518 gramos por militro y desviación estándar muestral s=40
gramos? Suponga que la distribución de rendimientos es aproximadamente
normal.

\hypertarget{sol.-9}{%
\subsubsection{Sol.}\label{sol.-9}}

calculando probabilidades con la función de la distribución t-student.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{qt}\NormalTok{(}\FloatTok{0.05}\NormalTok{, }\DecValTok{24}\NormalTok{, }\DataTypeTok{lower.tail =}\NormalTok{ F) }\CommentTok{# 25 grados de libertad}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 1.710882
\end{verbatim}

El ingeniero quedará satisfecho si la muestra de 25 lotes rinde un valor
entre -1.711 y 1.711, si u=500 entonces se daría:

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{t =}\StringTok{ }\NormalTok{(}\DecValTok{518} \OperatorTok{-}\StringTok{ }\DecValTok{500}\NormalTok{) }\OperatorTok{/}\StringTok{ }\NormalTok{(}\DecValTok{40}\OperatorTok{/}\KeywordTok{sqrt}\NormalTok{(}\DecValTok{25}\NormalTok{))}
\NormalTok{t}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 2.25
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{pt}\NormalTok{(t, }\DataTypeTok{df=}\DecValTok{24}\NormalTok{, }\DataTypeTok{lower.tail =}\NormalTok{ F)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 0.01694426
\end{verbatim}

2.25 es superior a 1.711 se concluiría que no queda satisfecho, pero
dado que la media es mayor a los 500 que estima el ingeniero podría
concluir que el proceso produce un mejor resultado.

\hypertarget{sol.-10}{%
\subsubsection{Sol.}\label{sol.-10}}

\hypertarget{section-13}{%
\subsection{14)}\label{section-13}}

Una fábrica de colchones require determinar cuál es la probabiliad de
que la producción media de una muestra de 12 colchones que procesa por
día tome un tiempo de fabricación mayor a 2.2 horas, asumiendo que el
tiempo de fabricación sigue una distribución normal.

\hypertarget{sol.-11}{%
\subsubsection{Sol.}\label{sol.-11}}

Calculando la probabilidad usando t-student.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\CommentTok{#Se usa lower.tail = F por que se está calculando el valor de prob mayor (no la acumulada)}
\KeywordTok{pt}\NormalTok{(}\FloatTok{2.2}\NormalTok{, }\DataTypeTok{df=}\DecValTok{11}\NormalTok{, }\DataTypeTok{lower.tail =}\NormalTok{ F)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 0.02504306
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{cat}\NormalTok{(}\StringTok{"La probabilidad de que la muestra de 12 colchones tenga una media de tiempo de fabricación mayor a 2.2 horas es"}\NormalTok{, }\KeywordTok{pt}\NormalTok{(}\FloatTok{2.2}\NormalTok{, }\DataTypeTok{df=}\DecValTok{11}\NormalTok{, }\DataTypeTok{lower.tail =}\NormalTok{ F))}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## La probabilidad de que la muestra de 12 colchones tenga una media de tiempo de fabricación mayor a 2.2 horas es 0.02504306
\end{verbatim}

\hypertarget{section-14}{%
\subsection{15)}\label{section-14}}

Una población con varianza desconocida tiene una media de 20. ¿Es
posible obtener una muestra aleatoria de tamaño 9 de esta población con
una media de 24 y una desviación estándar de 4.1? Si no fuera posible.
¿A qué conclusión llegaría?

\hypertarget{sol.-12}{%
\subsubsection{Sol.}\label{sol.-12}}

Como n \textless{} 30 entonces calculando t.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{n =}\StringTok{ }\DecValTok{9}\NormalTok{;}
\NormalTok{x =}\StringTok{ }\DecValTok{20}\NormalTok{;}
\NormalTok{u =}\StringTok{ }\DecValTok{24}\NormalTok{;}
\NormalTok{s =}\StringTok{ }\FloatTok{4.1}
\NormalTok{t =}\StringTok{ }\NormalTok{(}\DecValTok{20} \OperatorTok{-}\StringTok{ }\DecValTok{24}\NormalTok{) }\OperatorTok{/}\StringTok{ }\NormalTok{(s}\OperatorTok{/}\KeywordTok{sqrt}\NormalTok{(n))}
\NormalTok{prob =}\StringTok{ }\KeywordTok{pt}\NormalTok{(t, n, }\DataTypeTok{lower.tail =}\NormalTok{ T)}
\KeywordTok{cat}\NormalTok{(}\StringTok{"La probabilidad de obtener una media de 24 para una muestra de 9 es"}\NormalTok{, prob)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## La probabilidad de obtener una media de 24 para una muestra de 9 es 0.008421824
\end{verbatim}

Si no fuese posible diríamos que la desviación estándar es demasiado
grande para una población tan pequeña.

\hypertarget{pruebas-de-hipotesis}{%
\subsection{Pruebas de hipótesis}\label{pruebas-de-hipotesis}}

\hypertarget{section-15}{%
\subsection{16)}\label{section-15}}

Se espera que el nivel de colesterol en plasma de unos enfermos
sometidos a un determinado tratamiento se distribuye según una ley
normal de media 220 mg/dl Se toma una muestra de 9 enfermos, y se miden
sus niveles de colesterol. Los resultado fueron: 203, 229, 215, 220,
223, 233, 208, 228, 209. Contrastar la hipótesis de que esta muestra
proviene de una población con media 220 mg/dl.

\hypertarget{sol.-13}{%
\subsubsection{Sol.}\label{sol.-13}}

\emph{Extraída de}:
\texttt{https://rstudio-pubs-static.s3.amazonaws.com/65042\_a1784120e81a430f9de400ed9b899b0b.html}

Sea \texttt{X} la variable que da el valor de colesterol en plasma en
individuo escogido al azar de la población de enfermos. El problema
postula que la distribución de X sigue una ley normal de media
\texttt{μ0=220}.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{colesterol =}\StringTok{ }\KeywordTok{c}\NormalTok{(}\DecValTok{203}\NormalTok{, }\DecValTok{229}\NormalTok{, }\DecValTok{215}\NormalTok{, }\DecValTok{220}\NormalTok{, }\DecValTok{223}\NormalTok{, }\DecValTok{233}\NormalTok{, }\DecValTok{208}\NormalTok{, }\DecValTok{228}\NormalTok{, }\DecValTok{209}\NormalTok{)}
\KeywordTok{mean}\NormalTok{(colesterol);}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 218.6667
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{sd}\NormalTok{(colesterol);}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 10.52378
\end{verbatim}

Denotemos por μ la media real (desconocida) de la población de enfermos
nos poden que realicemos el contraste:

\[
\left\{
\begin{array}{ll}
H_{0}: &  \mu=\mu_0\\
H_{1}: & \mu\neq\mu_0
\end{array}
\right.
\]

Bajo estas condiciones (población normal, desviación típica poblacional
σ desconocida y muestra pequeña de tamaño n=9) utilizamos como
estadístico de contraste es

\[
T= \frac{\overline{X}-\mu_{0}}{{\tilde{S}_X}/{\sqrt{n}}}
\] Aplicando t-test que se puede resolver con la función t.test

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{sol.test=}\KeywordTok{t.test}\NormalTok{(colesterol,}\DataTypeTok{mu=}\DecValTok{220}\NormalTok{,}\DataTypeTok{alternative=}\StringTok{"two.sided"}\NormalTok{,}\DataTypeTok{conf.level=}\FloatTok{0.95}\NormalTok{)}
\CommentTok{#Resumen del test}
\NormalTok{sol.test}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## 
##  One Sample t-test
## 
## data:  colesterol
## t = -0.38009, df = 8, p-value = 0.7138
## alternative hypothesis: true mean is not equal to 220
## 95 percent confidence interval:
##  210.5774 226.7560
## sample estimates:
## mean of x 
##  218.6667
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\CommentTok{#Valor del estadístico de contraste}
\NormalTok{sol.test}\OperatorTok{$}\NormalTok{statistic}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
##          t 
## -0.3800915
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\CommentTok{#p-valor}
\NormalTok{sol.test}\OperatorTok{$}\NormalTok{p.value}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 0.71377
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\CommentTok{#intervalo de confianza entremos izquierdo y derecho}
\NormalTok{sol.test}\OperatorTok{$}\NormalTok{conf.int[}\DecValTok{1}\NormalTok{]}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 210.5774
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{sol.test}\OperatorTok{$}\NormalTok{conf.int[}\DecValTok{2}\NormalTok{]}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 226.756
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\CommentTok{#nivel de confianza}
\KeywordTok{attr}\NormalTok{(sol.test}\OperatorTok{$}\NormalTok{conf.int,}\StringTok{"conf.level"}\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## [1] 0.95
\end{verbatim}

Finalmente concluímos que le p-valor del contraste es 0.71377, y el
intervalo de confianza del 95\% para el nivel medio de colesterol μ es:
{[}210.5773713,226.7559621{]}.

No hay evidencia que nos permita rechazar la hipótesis nula
\(H_0:\mu = 220\) contra la alternativa \(H_1:\mu\neq220.\)

\hypertarget{section-16}{%
\subsection{17)}\label{section-16}}

Se espera que el nivel de colesterol en plasma de unos enfermos
sometidos a un determinado tratamiento se distribuya según una ley
normal de media 220 mg/dl Se toma una muestra de 9 enfermos, y se miden
sus niveles de colesterol. Los resultado fueron:

203, 229, 215, 220, 223, 233, 208, 228, 209

Contrastar la hipótesis de que esta muestra proviene de una población
con media 220 mg/dl.

\hypertarget{sol.-14}{%
\subsubsection{Sol.}\label{sol.-14}}

Sea X la variable que da el valor de colesterol en plasma en individuo
escogido al azar de la población de enfermos. El problema postula que la
distribución de X sigue una ley normal de media μ0=220. Se toma la
muestra que se indica en el enunciado.

Denotemos por μ la media real (descnocida) de la población de enfermos
nos piden que realicemos el contraste:

\[
\left\{
\begin{array}{ll}
H_{0}: &  \mu= 220\\
H_{1}: & \mu\neq 220
\end{array}
\right.
\]

Bajo estas condiciones (población normal, varianza poblacional σ2X
desconocida y muestra pequeña de tamaño n=9) el test que aplicaremos
será un t-test que tiene como estadístico de contraste

\[
T= \frac{\overline{X}-\mu_{0}}{{\tilde{S}_X}/{\sqrt{n}}}
\]

Tenemos que la media \(\overline{X}=\)= 218.6666667, la desviación
típica \(\tilde{S}_X=\) 10.5237826 y el tamaño de la muestra es n= 9.
Así que el valor del estadístico de contraste es

\[
t_0= \frac{ 218.6666667- 220}{ 10.5237826/\sqrt{ 9}} =
-0.3800915
\] El p-valor de este test para la hipótesis alternativa bilateral es

\[
p-\mbox{valor}=2\cdot P\left(t_{ 8} \geq |-0.3800915|\right)=
2 P\left(t_{ 8} \geq 0.3800915|\right)=0.71377.
\]

El intervalo de confianza al nivel 1−α=0.95 \[
 \left[\overline{X} -t_{n-1,1-\frac{\alpha}{2}} \frac{\tilde{S}_{X}}{\sqrt{n}}, 
\overline{X}+t_{n-1,1-\frac{\alpha}{2}}\frac{\tilde{S}_{X}}{\sqrt{n}}
\right]=
[210.5773713,
226.7559621].
\] No hay evidencia que nos permita rechazar la hipótesis nula que
μ=220. Para resolverlo directamente con R basta con utilizar la función
t.test

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{t.test}\NormalTok{(colesterol,}\DataTypeTok{mu=}\DecValTok{220}\NormalTok{,}\DataTypeTok{alternative=}\StringTok{"two.sided"}\NormalTok{,}\DataTypeTok{conf.level=}\FloatTok{0.95}\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
## 
##  One Sample t-test
## 
## data:  colesterol
## t = -0.38009, df = 8, p-value = 0.7138
## alternative hypothesis: true mean is not equal to 220
## 95 percent confidence interval:
##  210.5774 226.7560
## sample estimates:
## mean of x 
##  218.6667
\end{verbatim}


\end{document}
